{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-2-I-2",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P2544572190676124",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 121°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "121",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7458044828318157",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 20°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "20",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0452898027278287",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 38°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "38",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7003848780971759",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 108°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "108",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9941236604769202",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 158°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "158",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9861372480822768",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 37°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "37",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0317348710230790",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 140°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "140",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1799813268257085",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 124°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "124",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7658276829237117",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 54°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "54",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3744609206382676",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 127°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "127",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4485371326626858",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 117°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "117",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3756455338019876",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 116°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "116",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1329898063356733",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 158°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "158",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1186331672852756",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 109°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "109",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3930586317840407",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 157°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "157",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7278581409061281",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 52°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "52",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8348216116687155",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 77°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "77",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9784906826791390",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 25°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "25",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6734998577765671",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 138°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "138",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4241280297334016",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "평행선에서 동위각이 159°일 때 대응 동위각은?",
        "answer": "159",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P8233604373757843",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 117°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "117",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4606252785485963",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 83°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "83",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2756497277951273",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 59°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "59",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0322173149099810",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 48°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "48",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6149232072089125",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 127°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "127",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2406662941432119",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 24°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "24",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1008967130925070",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 37°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "37",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4464410662486023",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 28°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "28",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2447341512183925",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 32°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "32",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4022653508109063",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 31°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "31",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5397598089074284",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 79°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "79",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1401355751149046",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 34°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "34",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2341615171416569",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 94°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "94",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5774748146378820",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 101°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "101",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2369040347767206",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 102°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "102",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9856955607251258",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 56°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "56",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2210427404460325",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 153°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "153",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2751539205086054",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 96°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "96",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6259931376483300",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 64°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "64",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5558506659837126",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "평행선에서 엇각이 129°일 때 대응 엇각은?",
        "answer": "129",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "°",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P0468840969524549",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3444148297726095",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6433160653065333",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3811546324625953",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5244630598927621",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6963084073090898",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4082591768295884",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2998884944354011",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1838789787472493",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5379282643908174",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2409681890110741",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2253445483799011",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8575412385730207",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1443517491651784",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4630251594986109",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0576239344655420",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4126774889810843",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4165078666604068",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5299918140030857",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3884190488074609",
        "unitId": "m1-1-2-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "평행선에서 엇각이 (2x+10)°와 (x+40)°일 때 x는?",
        "answer": "30",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}